美眾院2019國防授權法 要求評估及具體建議 強化美台雙邊合作以及台灣軍隊招募、訓練及軍事項目

美眾院2019國防授權法 要求強化台灣軍力

2018-05-09

〔駐美特派員曹郁芬／華府七日報導〕美國眾議院軍事委員會今日公布二○一九年「國防授權法」（ＮＤＡＡ）法案。法案第一二四三節要求美國國防部長與台灣諮商後提出一份總體評估，以強化並改革台灣軍力，尤其是備役軍力。

美國防部長應與台灣諮商 提總體評估
法案要求評估報告必須提出具體建議，以強化美台雙邊合作以及台灣的自我防禦能力。在法案生效一年之內，國防部長必須與國務卿諮商，向國會相關委員會提出評估報告，列出具體建議以及行動計劃。
眾院軍委會主席托恩柏利七日分別公布其提案的二○一九財政年度「國防授權法」法案細節，以及一份摘要。

眾院軍委會提出的「國防授權法」法案指出，國會申明，與中國大陸的長期戰略競爭為美國的主要優先事項，需要納入外交、經濟、情報、執法、軍事等要素，以保護並加強國家安全。
法案並提及，美國應評估如何應對中國大陸運用投資、基礎建設、發展計畫，如「一帶一路」倡議以擴大影響力。

至於台灣部分，法案指出，美國國防部長應與台灣有關部門諮商，全面評估台灣軍力，尤其是台灣的後備軍人，並提出建議，以提升台灣自衛能力。

報告須具體建議 提升後備軍人戰力
法案要求，法案生效後一年內，國防部長應與國務卿諮商，向國會相關委員會提出總體評估報告，報告須包括美方評估、建議，以及美國的計畫，以利促進報告的建議、擴大美台高級軍事交流與聯合軍演、支持美國對台軍售與轉移其他軍備，尤其是發展不對稱作戰能力。

法案要求評估報告須提出具體建議，以強化美台雙邊合作以及台灣的自我防禦能力：包括軍隊的招募、訓練及軍事項目；指揮、管控、通訊與情報；科技研發；防禦物資的採購與後勤；戰略規劃與資源管理。

二○一九財年「國防授權法」尚需經參議院、眾議院各自通過，再以兩院協商後的版本送交總統簽署成法。

睇來台灣要恢復徵兵制

美推《國防授權法》明令禁止華為與中興危險產品

美國國會眾議院軍事委員會公布2019年《國防授權法》。議案中除了提到加強台灣防衛能力，還要求美國國防部評估台灣軍力。國防部長馬提斯還敦促法案中要包含反制中國措施，其中提出禁止美國政府機關使用中國華為或中興所生產的 危險 (risky)科技產品。

<轉貼 PTT>
NDAA2019法案與當年美軍顧問團的比較

美軍顧問團:(by wiki)

全面參與中華民國政府的軍事預算編列，要求蔣中正把台灣的軍事防務，制定出一套雙方同意的運作方案。

提供中華民國政府軍事諮詢及美援武器並就其裝備檢討建議。

協助中華民國國軍訓練。

後期監視中華民國政府，避免當時中華民國總統蔣中正的軍事冒進。

執行「中美防禦條約」內容。美國與中華民國軍方的聯絡事宜。

越戰時期的後防並以美國利益實施軍事部署之任務。

NDAA2019

報告須包括美方評估、建議，以及美國的計畫，以利促進報告的建議、
擴大美台高級軍事交流與聯合軍演、

支持美國對台軍售與轉移其他軍備，尤其是發展不對稱作戰能力。
法案要求評估報告須提出具體建議，以強化美台雙邊合作以及台灣的自我

防禦能力：包括軍隊的招募、訓練及軍事項目；指揮、管控、通訊與情報；科技研發；防禦物資的採購與後勤,戰略規劃與資源管理。